海鮮意粉蜆殼無肉塞滿飯粒 餐廳老闆：用生命保證不是廚餘

台灣一名兩孩之母投訴，指日前到一間西餐廳享用蜆肉意大利粉，期間發現其中一隻蜆殼內藏滿飯粒又沒有蜆肉，質疑是廚餘並向職員反映，職員先估計是廚具未洗乾淨所致，餐廳老闆事後卻有另一番解說，且明言「可以用生命保證不是廚餘」。

一名女網民周三（20日）在Facebook群組「爆怨公社」中發文，表示當天中午接2名孩子放學後，順便在學校附近一間西餐廳吃午飯。事主當時點了一碟蜆肉意粉，沒想到其中一隻蜆殼內竟塞滿飯粒而沒有蜆肉，令她大感疑惑，形容：

「點的是意大利麵，麵裡的蛤蜊（蜆）裡面居然包了整個飯。」

事主馬上向餐廳職員反映情況，對方表示「可能是鍋子沒洗乾淨」。事主直言無法接受解釋，認為「鍋子沒洗乾淨」跟「整顆蛤蜊裝滿飯」沒有關係，甚至質疑蜆肉為餐廳廚餘，她表示：

「5顆蛤蜊裡有2顆沒開，1顆是裝滿滿的飯，真的越想越反胃，店家竟然連一句道歉都沒（有），真的傻眼（無奈）。」
餐廳老闆：用生命保證不是廚餘

離開餐廳後，事主補充，指餐廳老闆有致電向她解釋，稱因廚師為上一位客人製作燉飯時誤用上太多蜆，故此把蜆從燉飯中「撈出來」，再放在事主的意粉上，堅稱「可以用生命保證不是廚餘」，並指如事主仍有懷疑，可讓她查看閉路電視片段。然而，從事主分享的影片可見，閉路電視鏡頭只看到職員捧餐情況，而未能拍攝廚師烹調過程。

不少網民其後發現該餐廳一向負評如潮，表示不接受老闆解釋，亦有人揶揄事主「有飯有麵」實屬「賺到」：

其實係白色珍珠黎

稱因廚師為上一位客人製作燉飯時誤用上太多蜆，故此把蜆從燉飯中「撈出來」，再放在事主的意粉上，堅稱「可以用生命保證不是廚餘」
隻蜆都幾有生命力,食咁多飯
真係生命保證

邊個職員咁倒米直接話未洗乾淨

人工低咪倒你米

支那狗扮台灣人搞抹黑

蛋包飯就食到舐舐脷....................蜆包飯就嘈！學下祖國人既包容啦死台撚！

新台灣人

PR出黎分化依啲明顯係支那間諜

又系晴報

Over my dead body